\documentclass[class=report, crop=false, a4paper, 12pt]{standalone}

%Packages import
\usepackage{../pkgs}


\begin{document}
\noindent Um obrigado,

\vspace{0.5\baselineskip}
\par Aos meus orientadores: David Portugal e José Faria. Um grande obrigado ao Doutor David Portugal que, incansável e pacientemente, deu-me toda a ajuda e recursos de que precisei. Ao meu caro padrinho Zé Nuno, que muito me ajudou nesta fase e, acima de tudo, ao longo dos anos, tendo sido uma fonte de conselhos e um ombro amigo sempre que precisei.

\vspace{0.5\baselineskip}
\par Aos meus grandes e mais próximos amigos: Carlos, Mário, Micael e Pedro. Tudo aquilo por que já passámos, bom ou mau, fez deste grupo o que ele é hoje. Sei que posso contar (e já contei bastante!) com qualquer um de vocês. A nós e ao que o futuro nos reserva!

\vspace{0.5\baselineskip}
\par Aos meus companheiros: Kiko e Miu. Que sendo gatos, são humanos o suficiente para nunca me faltar companhia nos momentos de solidão ou dor.

\vspace{0.5\baselineskip}
\par Aos meus falecidos avós: António e Fernanda. Infelizmente, não fui a tempo de permitir que pudessem celebrar esta vitória comigo, mas sou-vos bastante grato. Onde quer que estejam, fiquem em paz.

\vspace{0.5\baselineskip}
\par Aos meus avós: Zé e Piedade. Tiveram um papel fulcral em tornar-me na pessoa que sou hoje, e não há maneira de vos agradecer isso. Também a vocês, sou-vos imensamente agradecido.

\vspace{0.5\baselineskip}
\par À minha irmã, Bárbara. Um exemplo de pessoa, talentosa, esforçada e com um brilhante futuro. Obrigado pelo teu carinho e preocupação que sempre tiveste para comigo.

\vspace{0.5\baselineskip}
\par Aos meus pais: Paulo e Isabel. Não existem palavras nem gestos que sejam capazes de demonstrar o quanto vos quero agradecer. Literalmente, nada disto teria sido possível sem vocês, o vosso apoio, paciência e amor. Muito, muito, muito obrigado! Espero orgulhar-vos.

\vspace{0.5\baselineskip}
\par Por último, mas não menos importante, à minha Liliana. Tens sido uma constante na minha vida, sem a qual já não sei viver. Deste-me felicidade, estabilidade e confiança, fizeste-me continuar quando eu já não me sentia capaz, ajudaste-me a esquecer e superar os meus problemas. Que continuemos a caminhar lado a lado e mal posso esperar pelo o que o futuro nos reserva. Amo-te!

\vspace{0.5\baselineskip}
\par Terminada esta etapa, e à falta de melhores palavras, resta-me apenas agradecer, porque esta tese não é só minha. Na impossibilidade de que tal tenha sido feito durante esta vida, serve o presente texto como a minha homenagem à memória e símbolo de eterna gratidão.

\end{document} 